香港逃犯條例：美國總統特朗普、國會打破沉默

繼美國國務院對香港修訂《逃犯條例》表示「嚴重關切」，總統特朗普和國會都相繼打破沉默。

6月12日在白宮被記者問到香港的大規模示威時，特朗普表示：「那真的是很大的示威。那真的是一百萬人……那是我見過最大的示威。」他反覆說，他相信參與人數是超過百萬人。

在記者的追問下，特朗普始終未具體說明美國的立場。「我希望對中國和香港來說，所有事情都能解決。我相信都會解決的。」

「我本希望總統能夠清楚說明，他跟香港人民站在一起。」美國民主黨籍國會眾議員麥戈文（Jim McGovern）接受BBC中文採訪時說。

他透露，美國國會將會發聲支持香港示威群眾，譴責港府不顧香港人民意願、強制倉促通過逃犯條例。

「美國與香港人民站在一起」

麥戈文說，在華盛頓時間12日下午或13日上午，兩黨議員將重新提出《香港人權及民主法案》，該法案將提高評判香港是否享有充分自治的標凖。

麥戈文表示，美國國會已目睹香港情勢的緊迫性，認為香港民主已迅速惡化。參眾兩院、民主共和兩黨多位議員就這一立場達成共識。早前，眾議院議長佩洛西和參議院多數黨領袖麥康奈爾皆發表聲明，譴責「危險的」逃犯條例。佩洛西的聲明寫道：「美國與香港人民站在一起。」

侵仔表示:wfc

Trump: noted

make deal

條友未睇 details 咪9up 下